[LIVE] 即興獨遊布達佩斯4日（多圖多字）

話說有睇我上一個post嘅巴絲都知我啱啱先去完比利時冇耐

(LIVE) 毒自去比利時食幾日嘢

去完旅行之後就諗住開始plan 7月去葡萄牙
諗諗下又想去匈牙利
又無理由將兩個咁唔順路嘅國家擺埋一齊去
於是就無啦啦買咗張幾日後出發嘅機票去budapest

而家等緊車去luton airport

同上次一樣一得閒就會update
盡量多圖多字
識我嘅麻煩高抬貴手唔好爆我個名 謝謝

正喎喂估唔到咁快又有post追
利申:前年去過好懷念

夜晚上漁人堡 另一種味道
Central Market買Tokaji Asuze酒 好好飲

幾時出樣

lm

四日陽光比利時嘅代價就係四日狗屎匈牙利

我諗緊夜晚上唔上，但夜媽媽自己一個好似有啲危險
我唔飲酒

你嚟布達佩斯同我相認我咪真人俾個樣你睇囉

幫推！

終於到機場啦

好少係英國見到扭蛋機

身為一個愛狗之人 呢個應該係我見過最樣衰嘅狗公仔

啲公仔中輻射？

絲打去到住邊?hostel定點?

你話我咩話？

夠膽你就

講多次

正評上一頁

airbnb唔太鍾意hostel
同陌生人同房瞓個感覺好怪

有巴士上, 同埋其實沿路都有人上去 所以唔洗太驚

其實都係男仔就冇所謂 女仔多數都麻麻
之前都係見鬼妹多

check in完仲有好多時間，食啲嘢先過security

Lm

好無私隱做咩都被人望到咁
同埋住人屋企有趣啲無錢瞓酒店

爆笑左 支持樓豬

Budapest落雨勁凍

6月尾去

唔清楚喎，到埗研究完話你知

個個budapest post都有你份
comme chez soi 同lucky 7 burgers吖嘛
遺憾地由於我個trip太過即興 所以

著緊短袖加薄褸唔太怕凍

屌你delay兩粒鐘

咁多時間 做咩好

Hello 我黎啦

放工啦？

漁人堡 X
自由山 O

plan下去邊好快過啫

我唔太會plan行程...
加上個邊落雨 plan定都無用 好大機會改行室內

落雨又真係煩d香港都落緊

肚餓

推

Wizz air?

係呀
明明上網見啲人話多數都準時 點知就成個departure board得我班機delay

Comme Chez Soi可以walkin跟住話自己好想食可以等 佢可能俾你等位

真係好好食 唔好錯過

隨緣啦 咁啱經開就睇下有無位
事關其實我唔鍾意食鵝肝

佢個牛油蝦都好鬼好食
仲有意粉

我都想 行緊去廁所個陣睇下手機咋

1315都仲上緊機

忙成咁都要睇我個post

delay三粒鐘都嚟緊仲未飛得 屌

出到市區應該都夜晚七點幾八點
仆佢個街咁就無咗一日
計返得兩日半
早知留多日

樓主淨係去三日夠玩咩

delay得咁誇張

男人老狗驚西

Love you
我發覺你去既地方 都係我想去既地方

真係架？
我仲想去北歐但應該都無咩機會
呢世人好想睇一次極光

終於到喇
落機先再update仲等緊

夜晚上面都好多人
所以唔洗驚

Lol 頭先喺Budapest 機場delay左2個幾鐘
話落雨起唔到飛 又係Wizz air?

落咗機，似乎係啱啱停雨，有少少太陽

入境超級快 可能因為我行得快

入境之後第一件事就係㩒咗15000huf cash
雖然上網睇見啲人話好多地方收卡 但以防萬一就㩒返啲傍身
唔小心被部機昆咗1280huf手續費

搞掂就買travelcard搭車出市區
我買咗張72小時任搭嘅travelcard 時間上啱啱好
出市區可以搭100E或者200E
100E條路線方便啲 但要另外買飛
200E就要轉多程巴士 但travelcard包埋
所以我揀咗搭200E 因為睇過google map都只係花多15分鐘

我而家都係布達佩斯呀 大家有冇咩餐廳推介

我未食飯好肚餓
既然你係度 你有無食過咩好食嘢推介

我都係岩岩到咋

我仲等緊個host接我
諗住settle好就出去覓食好肚餓

唱錢出市區唱抵好多
有間綠低黃字嘅唔錯
1eur to 322 0.3% commission fee

頭先去到airbnb樓下等個host 見到lobby好殘舊 真係淆一淆底

𨋢門仲要用手開好似唐樓

但上到去又幾正常

間房好乾淨個host都幾好人

我天生吸狗體質
無論係邊度見到細狗/中型狗 隻狗都有九成機會會狗衝我
所以隔離鄰居養嘅狗一見到我就撲上我個身起勢咁奶熱情到嚇親我

仲將我隻腳當枕頭

有拍片不過應該無人想睇

anyway撚完狗就出去覓食

循例去咗comme唔知乜撞一撞彩，當然係無位
於是轉個彎去咗巴打推介嘅lucky 7 burgers

間嘢望落其貌不揚，但真係幾好食

歐洲d人好鬼得閒 成日放狗
又帶住d狗搭火車去郊外玩

LM
3年前去過 黎梗想再去玩多次stay耐小小
漁人堡真係幾靚 同西歐北歐比 好鐘意東歐 布達佩斯既感覺真係令人好忘卻香港既急促黎到真係會令人好放鬆

而家係Budapest

呢間唔收呀
前幾日先唱完

Money Exchange
Budapest, 1b Király utca, 1075 匈牙利

Deák Ferenc tér一上到地面 Spar嗰個方向有間找換店，0 commission，上個星期換係1 : 322

我估應該係同一間
綠底黃字

食左幾間可以分享
menza
borze
porc & prezli
都係匈牙利野

乜原來佢收commission一直都冇留意
btw巴打幾時走 有冇興趣一齊食船宴

唔收呀呢間 我前幾日唱左係1:322
不過我自己銀行卡都1:320所以就用卡算 唔唱咁多
哈哈我聽日飛啦如果早一日睇到呢個post就好 我會黎食

本來食完嘢想去漁人堡
但係落雨 九秒九打消念頭
因為碼頭就喺附近，所以就去咗買觀光船飛

買咗呢間 Legenda 聽晚9點船
因為之前上網睇過下 呢間好似評價最好
其實佢10:15都仲有一班船 但我覺得太夜所以都係聽晚先

因為都頗大雨所以冇乜影相（雖然我標題寫多圖）

買完飛就搭車返airbnb, 夜媽媽又落緊雨好難睇路，兜咗好多冤枉路
仲要搭錯相反方向嘅車，好彩搭咗一站就發現，即刻走返落車

間airbnb附近呢個大路口 車就好多 斑馬線就幾乎無
次次過緊馬路嗰陣都唔知個位係咪真係過得 純粹見無車就過
真係撞撚死咗都唔出奇

船真心正 仲有野飲送
早知比張減20%既飛你啦

盡量唔好quote我啲遊記好長費事影響人睇
唔緊要啦 都就唔啱時間你聽日幾點走
我有儲飛尾習慣 唔捨得俾張飛人
如果唔係我應該都會俾人用

btw巴打你講起送嘢飲
其實如果睇真啲張單

佢個5900包嘢飲嘅價錢
其實係船飛4750+嘢飲1000+service150
不過佢賣就係一張adult包嘢飲5900咁賣

我而家都唔係布達佩斯 遲幾日先再返去巴打有冇買鵝肝醬？有冇邊隻好推介

我係買學生飛，4900

冇呀我冇買得hand carry攞唔到上飛機

唔好意思我朝早六點機 所以而家去緊機場了

一來我唔知外國學生計唔計學生
二來就算佢計我都唔記得帶學生證
呢幾日運氣好差

唔緊要啦都係差少少錢
但Budapest真係好靚 好鍾意呢度

咁早機，俾我實頂唔順
一路順風

瞓機場
睇下有冇機會係其他地方撞到啦

可惜落雨聽日睇個勢都係落全日
唉同藍天白雲嘅budapest無緣份
好彩都仲有夜景可以睇下
但願唔好大雨到夜景都矇埋

冇事既會好天的！

menza幾近我，一於聽日中午去食
有無話有啲咩好食？

唔使太驚 睇實銀包就得 基本上得遊客係嗰度 同埋近巴士站

啱啱去完 會唔會撞到你

今日食咗個鴨胸risotto幾正

唔會啦你咁夜先去，我依家都準備瞓覺
你如果聽日行景點就可能會見到我

btw onion ring好無食？
我本來都想揀 但係最後都係揀咗薯條

呢個好好食

我記得當時都係揀onion,好撚正,好重洋蔥味

btw
會唔會去new yorkcafe?
間野好撚7串,人前人後二個樣,西口西面,仲要歧視華人, 屌佢老味,得甜品同環境比得可取,

我嗰日去 d人冇乜野 反而係食物唔太出色
環境真係好華麗，岩晒港女打卡呃like

唔會 見好多人話又貴服務又差又唔係特別好食
如果只係食個環境咁我就省返啲錢去第二度食算

中午行過去menza食嘢
今日天氣都係陰陰沈沈

沿途經過呢個concert hall 好靚

一坐低就嗌咗樓上巴打講嘅duck breast risotto

真心正點解可以咁好食

好似好正 呢餐幾錢

好似忽然無晒人睇咁
食完個risotto見仲係陰陰地天就諗住周圍去下啲打卡位

...hungarian state opera house唔講以為係地盤

行到st stephens basilica個天忽然愈嚟愈藍

變咗晴天

於是我諗都唔諗 連隔離間玫瑰雪糕都唔食就直接狗衝上巴士去漁人堡

用最快嘅速度衝上漁人堡
由於缺乏運動，跑樓梯跑到好攰

上到去之後啲雲又多返
不過都仲有啲藍天係度係差緊啲太陽

唔係灰濛濛或者落雨我已經好感動喇

4939huf

佢有冇俾塊麵包你 好鬼韌

無喎咩麵包係咪意大利咬都咬唔開嗰類
今日有少少牙痛 好彩佢無俾我

New york cafe真係

唔掂？
唔好食定服務差

嘢食極之普通 又貴
你當參觀吓 送件cake俾你食會舒服好多

行多陣已經由咁樣

變成咁樣

對面岸愈嚟愈黑

已經聽到有雷聲

唔去係正確決定

係ok靚嘅

硬係覺得參觀過好多咩教堂呀皇宮嗰啲都係咁上下樣
可能我有啲審美疲勞

我依邊落狗屎 你還好嗎

我喺對面岸，一滴雨都冇
但係聽到你嗰邊不停行雷

準備今晚落bar睇波

見天氣開始差就嗱嗱臨落山

搭地鐵過河去國會大廈

國會大廈附近個站 (Kossuth Lajos Tér) 條扶手電梯出晒名又長又快
但我搭完覺得都唔係好快姐
定係香港人生活節奏太急促

一出地鐵站真係如樓上位巴打所講 落緊狗屎

落雨落到對面岸都一片朦朧

一影完呢張相就親眼見到有條閃電劈落漁人堡又幾壯觀

shoes on the danube bank
係用嚟紀念二戰時被納粹殺害嘅猶太人
當時鞋呀眼鏡呀呢啲都係貴重物品 所以會要求啲猶太人除低佢先
之後就

實在係太大雨又行雷閃電咁
於是就決定離開河邊 匿返入室內地方

搭電車去central market hall

下層多數係賣啲肉呀菜呀生果之類
上層就係熟食 手信舖 同埋啲雜貨

匈牙利甜品 望落無一樣唔係甜到仆街

今晚卜咗枱去Zeller Bistro食飯
之前唔記得邊度見過人推介所以卜咗

佢個廁所sign

環境好好 仲有駐場歌手唱歌

啲嘢好好食尤其係個包
好耐未食過真係好食嘅餐前麵包
杯lemonade都好正
最後仲送咗個甜品俾我

隔離枱有兩個香港女仔 希望佢地無上連登

今日無人睇

佢地d扶手電梯真係勁快 第一次搭嗰陣差d企唔穩

ching有冇去咩餐廳食鵝肝？？

無，我麻麻地鵝肝
不過聽人講comme唔知乜個間啲蘋果鵝肝好食

去食啦 去布達佩斯要食埋鵝肝架

仲記得果陣行central market,肚餓得濟係2樓個food court買左兩個不知名薯仔波食成60幾蚊仲要唔好食
我有追post的樓豬放心

有冇巴打知道邊度可以睇波

中伏
我見到太貴就唔會買，會覺得係專做遊客生意
多謝

食完餐飯 見仲有啲時間未夠鐘上船
就去咗買雪糕食

賣相完美，味道一般

之後就慢慢行過去碼頭
仲落緊雨 已經預計到唔會點影到相

london有london eye, budapest都有budapest eye
不過都幾貴要成10歐 呢個位又無景睇
望上去都唔太見有人坐

btw呢間嘢個名

行多陣好快就到碼頭

上到船...

仆你個街落緊雨塊玻璃濛到
連睇都唔太睇到 唔使旨意影相 好傷心
而家9點，準時開船了
隔離又坐咗兩個香港人點解我係budapest無論去到邊都見到香港人

巴打我原本都係諗住四日Budapest 見到個天氣咁閪即刻買機票今朝走咗

隔離阿嬸：excuse me i want to clean the glass
我：er...我香港人嚟架 我坐窗邊不如我幫你抹
阿嬸：好呀唔該你

抹完之後終於睇到嘢

...跟住過咗三十秒又濛返 我屌

回水呀

即係點
你本身喺其他地方諗住過嚟 但係見天氣差所以買過張機票改去第二個地方？
定係你過到嚟見到天氣差就買機票走咗？

原本諗住玩幾日但冇睇天氣
過到嚟發現幾日都閪就買咗機票去咗柏林

你住宿個啲無卜定咩？
不過我覺得既然都飛到過嚟 又飛返走好嘥

我慣咗逐日book嗰啲嚟 我覺得佢日日都落雨留喺到重嘥

逐日卜唔會好貴？
有時有啲嘢提早book會平好多
btw搞緊啲相 轉頭update

正當我因為唔係太睇到風景而頹緊嘅時候
隔離同阿嬸一齊嘅香港女仔忽然發現艘船中間兩邊嘅窗係開得

其實就係正我個位後面
即刻狗衝去窗邊影相

呢艘船真係好藍

一起身又見到樓豬遊記追到live咗

就到國會大廈 有成六七個人圍喺窗邊等

當艘船終於要經過座嘢 我地個個拎部電話出嚟嘅時候
有個staff衝埋嚟趕人走 叫人坐返埋位唔好影相
啲人唔理佢個個照影
佢就一嘢閂撚咗隻窗
搞到影出嚟係濛濛地兼有幾滴水

跟住個staff又趕晒我哋幾個返埋位
on9 俾咗錢上船相都唔俾影

咁多位巴絲睇到呢度可能會諗：其他乘客呢？

係喇
呢個就係神奇之處喇

班人都唔知做乜鳩 俾舊幾水上船睇電視
咩漁人堡呀 chain bridge呀
甚至係國會大廈金光閃閃咁喺隔離出現佢哋都完全wfc
淨係聚精會神咁望住部電視

未live晒呀你，我仲打緊

第二次經過國會大廈 不過今次冇咁近
我決定唔撚理條友 一嘢拉返開隻窗嚟影相

影唔到完全正面真係好可惜
話咁快就過咗一個鐘 夠鐘落船
以今日嘅天氣嚟講百六蚊真係完全唔值 一百蚊都俾多佢

結果一落船就見到呢張通告

上船嗰陣冇，即係下一班船取消咗
如果我嗰班船都取消咗就有得改聽晚 可能天氣會好啲 但就會變咗今晚白行一趟
都唔知我係好彩定唔好彩

今日又完滿結束，搭車返airbnb

新聞話尋晚撞船呀巴打

匈牙利布達佩斯多瑙河觀光船相撞翻沉 至少7死16失踪

我啱啱睇完你呢個留言先知有啲咁嘅事
睇咗幾單外國嘅新聞 因為詳細啲

睇新聞話艘船sank before midnight
我頭先十點落船 落船之後直接行去搭車
等緊車個陣聽到好多消防車同警車聲
我當時以為係附近火燭定點...

時間上實在係好吻合
即係話如果我頭先係搭出事個架船
我分分鐘已經死咗...

巴打 我走咗啦依家係vienna
後日去hallstatt 希望好天

即係話我落船之後見到下班船cancel咗未必係因為weather
分分鐘係因為條河出咗事
利申9估

玩得開心啲
我覺得vienna好悶
未去過hallstatt 想去

多瑙河

新聞有人坐觀光船死

R.I.P.
好慘,聽講好多韓國人

天氣咁差真係要小心，睇新聞真係咩都睇唔清，水流急

有8日假，諗住飛Budapest 玩6日，夠唔夠用？

我覺得正常3，4日都夠有時間可以去下budapest附近d小鎮 我上次就搭埋szentendre同埋visegrad一齊玩

book左今晚遊船 係咪應該cancel佢

都係legenda

cls睇電視咁不如番屋企睇 專登俾錢睇電視做咩

都係睇你驚唔驚
不過唔知佢而家搜救完未 或者你可以打去legenda問吓單嘢有冇影響今晚安排

新聞話單嘢係shortly after 9pm發生
即係出事嗰陣我喺條河度

搭地鐵去食飯

都幾好食

呢個咩名堂

豬肉 蘑菇 homemade hungarian dumpling

今日行程點?有冇去寫生畫下國會大廈?

啱啱想update請稍等
落雨點畫畫呀 就算陰天都隨時滴兩滴落嚟
我帶咗本sketchbook嚟都無帶過佢出街

食完餐飯見無雨 諗咗陣去citadella好定去英雄廣場好
不過諗諗吓陰天係citadella影相都唔方靚得去邊
就揀咗搭地鐵M1線去英雄廣場
之前睇過資料話budapest嘅M1線係全世界第三古老嘅鐵路
第一係我日日搭嘅london underground第二唔記得

上到車發現車廂都幾細 好少位
同埋車廂之間唔係互通
嗰啲皮做嘅手環睇落吸收晒地球上所有嘅細菌我就真係唔敢扶

好快就到站落車

到達
今日好多旅行團見到好多

因為覺得冇咩特別 所以求其影咗幾張相就去咗佢後面個公園
點知個公園仲靚

可能因為今日天氣都麻麻地 又係閒日下晝 所以個公園都幾少人 好易影相

行完一個圈又搭返M1走

已經唔知做咩好 五點幾 啲時間唔嗲唔吊
如果仲有人睇緊的話俾啲建議我

之前去過動物園幾正

試貨去後面個公園
當時我都覺得廣場無聊周圍行左去沙漏再去公園

會唔會坐小孩列車？
全小朋友運作

唔會呀
我呢一刻龜速爬緊上citadella
嚴重缺乏運動，好攰

攰死我喇

唔係呀，佢係播導覽嗰啲嘢
介紹周圍啲建築物嗰類

天氣許可夜晚去行下鎖鏈橋別有一番感受
聽日有時間可以去下鎖鏈橋前面有個島仔
果到夠玩一日 話大唔大 話細唔細
上面有得租單車遊島

頂埋佢上面好好景
應該好鬼多人坐哂係個像下面

仲有2分鐘路程到終點
我已經差唔多到達人體極限
我平時係足不出戶成個禮拜都唔出街個啲嚟

又睇唔出喎見你成日去旅行

笑左咁要行多d啦

追live

食晚飯未呀 想睇野食圖

你個名

未呀依家行緊落山
仆佢個街落到一半出太陽
頭先喺上面食咗成粒鐘風又唔見佢出太陽㗎喎

早知上次去個陣行埋去公園睇幾靚

你上次嚟budapest唔係打個邊爐就走㗎喇咩

btw 係citadella影咗太多相，要遲啲揀一揀先live到
而家搭車去食飯先 陣間食住搞

前排番黎, 真係幾舒服.

個公園有得大浴場, OK好玩, 可惜你天氣差落雨.

公園入面個Széchenyi Thermal Bath好似係成個budapest最出名個個嚟
不過我無咩興趣所以無去淨係外圍影咗相

頭先歷盡千辛萬苦（？）終於攻頂
上到去都唔算太多人，抖順條氣之後就即刻瘋狂影相

雖然天色麻麻地，但起碼無落雨啦
晴天嘅話應該會好靚

影影下又有班香港人嚟咗
呢幾日日日都會見到幾次香港人，但奇在好少係後生仔，通常都係5個或以上嘅阿伯阿嬸仲要個個都唔係跟團
而呢一刻，上咗citadella嘅係八個阿嬸同兩個阿伯可想而知有幾咁嘈

過咗一陣有啲大風 開始有啲寒意
就決定落山

但我唔小心行錯另一條路落山兜咗超大個圈

落到一半居然同我出太陽
不過就算有返啲陽光 個天都仲係唔靚

落到山腳仲有個細瀑布

忽然諗起仲有個Dohány Street Synagogue未去打卡，所以就搭巴士去埋

影埋張相走得去食飯

Do you know the fatal ship crash happened in your traveling city that involves scores of Koreans?

yea i was on another boat when it happened

終於沖晒涼可以攤係床打埋佢

頭先講到搭車去食飯
咁我本身係想試一間叫Első Pesti Rétesház 係之前唔記得係邊度見到人推介嘅
但我去到門口之後唔知點解啲waiter無視我好似當我冇到咁 淨係行嚟行去好忙咁serve啲客 我問有無位都被人ignore
我諗住算啦可能佢地太忙 所以就轉個彎去返尋晚間zeller bistro 因為好近

揀咗佢個daily special
佢daily special個menu係手寫，啲字寫得潦又糊開咗少少，好難睇
淨係睇得明lamb neck with唔知乜就果斷叫咗 因為我鍾意食羊

嗰兩個波入面係飯嚟 都幾搞笑但好食
不過杯lemonade令我有少少失望，琴晚嗰杯好飲好多，今日有啲酸
因為冇book位所以冇得坐喺個garden範圍
如果唔係就同琴晚一樣有得聽live music

去廁所經過影一影 我覺得佢夜晚有feel過日頭好多琴晚我食嗰陣個天都未黑
呢間餐廳環境其實好靚 同埋服務態度真係好好我個人好鍾意呢間

食完飯就搭地鐵返airbnb
行緊去地鐵站嘅途中又經過st stephens basilica
夜晚都幾靚

聽日就最後一日啦
下晝三點鬆啲就要出發去機場了

好奇問下巴打最後有冇照去？

追到live
落雨會唔會好凍？ 可唔可以講下衣物

我係著短袖衫加件薄褸 日頭有時褸都唔著我唔太怕凍
落雨實會涼少少嘅 而家日間17-20度左右
嚟緊幾日暖好多 又有太陽
可惜我聽日飛

陰天落雨真係好可惜
下次再去啦 連埋附近國家

應該唔會再嚟啦我諗
7月去埋西葡就要返香港做社畜
如果再有機會去歐洲我首選會係北歐

上Citadella其實可以唔使行, 喺Móricz Zsigmond körtér搭27巴士就去到

btw有冇去central market買鵝肝

學到嘢不過我見好多人都係就咁行
其實一路行上去睇到地面啲屋愈嚟愈細都好有成功感

無買呀，我麻麻地鵝肝

循例都有去hero square打個卡既我仲去飲黑糖珍奶

呢度有黑糖珍奶架咩 咩名想去睇下如果有時間

NaCha Bubble Tea
但唔係話特別好飲 普普通通唔係朋友帶我去我都唔知匈牙利都有

睇google review d相已經知伏伏地
有杯成杯湖水綠色痴撚線
我陣間有時間嘅話去試吓伏先

飲咗既話影張相俾我睇

個post話到明live梗係會影
差唔多執好嘢出門

今日去邊?
天氣有冇好轉

我三點鬆啲就要出機場啦
依家去食飯，陣間食完周圍行吓去埋郵局寄嘢就差唔多
有呀 其實除咗第二日落狗屎之外其他日子都無乜雨陰天為多

我收返啱啱個句，一出門晴天
屌咩我走先嚟晴天

喺Budapest就嚟熱死
今日先可以睇琴靚景但就要走人

人生不如意事

屌你同我一樣
你嚟咗幾多日？有冇見過晴天

我29/5 嚟到 第一日晏晝就落狗屎落到今日先好天
陣間1640坐OEE train去Vienna

我好想衝返上citadella, 但唔夠時間 啱啱先坐低食飯
早知今日晴天我實7am起身明明琴晚睇天氣都係話陰天

same sad左 依家坐緊fixbus過vienna

你地一個二個都係去vienna

可能可以相遇

琴日上咗去 雖然個天好陰但都睇到靚風景
我今日1000先check-out同出門

你幾點上去我6點留到7點
我12點幾先check out出門

由於忽然好天，為咗把握時間就去返最近嘅menza食多次佢個鴨胸risotto

光速進食中唔夠時間呀

我間apartment 近多瑙河shopping區
預計1400前攞行李去Kelei個火車站
而家去食平價靚lunch

我意思係你尋日幾點上citadella
咩平價靚lunch影張相嚟睇下

Sor get錯
我琴日1700上citadella
我食襯都1700-1900HUF內

差啲就撞到
好似幾正我食親都幾千huf
呢度啲嘢都幾平幾抵食

啱啱食完飯
舉一舉手想叫人嚟埋單
個waiter：Hello!!

...我唔係同你say hi呀

而家得返420HUF

仆街 個waiter無啦啦同我講i love you
即刻俾錢走人

冇啦啦做咩

點知佢 佢仲俾個心形手勢我

終於嚟到郵局
啲人做嘢好慢

明明得我一個排緊隊
等咗八分鐘都未到我

嫁到這世界邊端

又無水貼郵票
好彩門口有個噴水池

郵票幾靚
頭先唔記得問邊個郵筒可以寄，又要排隊問

睇新聞觀光船出左事

姆明絲買咗喇
我買咗珍奶綠 幾好飲喎我覺得 真心 可能我個邊個啲太垃圾
重點係800huf咋!!!!!!!!! 800huf!!!!!!!!!!!
平到痴線 倫敦無4鎊都飲唔到
如果唔係唔夠時間我簡直想返轉頭買多杯

因為之前去河邊嘅時候落狗屎 所以就搭2號電車去河邊

此生無憾了

係呀 佢出事個刻我啱啱搭完落船 返到住嗰度睇新聞先知出事
執返條命

我去果四日都落雨陰天呀屌佢老味

好彩

飲咗就好西歐個啲係又貴又唔好飲

早兩日嚟河邊個陣行雷閃電 擔住把遮係水邊仲要一路行一路玩電話其實真係好危險
個日行咗幾分鐘就頂唔住雨勢走咗
所以見今日天氣咁好就再沿住河邊行下

影多一次shoes on the danube bank

係藍天白雲下嘅國會呀！！！

可惜有班人係個雕像下面示威

行多陣影下相就差唔多夠鐘去機場

呢個時候我犯咗一個有點戇鳩嘅錯誤
本來諗住係國會隔離個地鐵站搭m3線再轉200E去機場
但兜咗成個圈先發現地鐵站封咗
唔緊要 行去下一個站啦
行咗十分鐘去下個站
點知又封咗
呢個時候先拎個google map出嚟睇
原來成條m3都唔開好似係under construction定點樣
因為時間關係費事再搵巴士
就把心一橫行多十分鐘去搭100E算

行行下見到有中國嘅劇組喺度拍戲（班人講普通話）
完全唔知草地上面嗰兩個靚仔靚女係咩明星

到咗車站就去啲機度買飛
100E要另外買飛無得用我張travelcard
盛惠900huf啱啱好用埋啲硬幣

話咁快就到機場

而家等緊上機啦 我18:20機返倫敦

最尾一日有藍天白雲算係咁啦
又追完你一個liveso sad

好平 490huf咋

買完先發現夠鐘boarding, 即刻兩分鐘內食完行去閘口
btw security同boarding gate之間原來仲有個海關counter位要check passport

上緊機了

咁我個budapest旅行嚟到呢度就差唔多結束啦
真係好多謝咁多位巴絲一路追live追到尾

我七月中會再毒遊
暫定會去十幾日西班牙南部+葡萄牙lisbon同porto
到時都會開post一路live住去旅行
有興趣嘅巴絲可以追蹤我

最後
如果想知多啲關於我個trip嘅洗費呀 住宿呀 交通呀 或者嘢食嘅話
歡迎隨便問 我答到一定答

成段嘢直接由上個post copy過嚟

我去4日 體驗晒晴天 陰天 雨天 同行雷閃電
某程度上都幾抵 睇晒四種風景
多謝支持呀7月再追過
唉返到英國終於要開始寫我篇畢業論文 無得再拖

M3翻新緊

i am in budapest also

得閒開下london live啦講下有咩好去處，必食餐廳，生活注意事項等等
未去過，但有興趣

live自己坐係屋企無所事事？
嚟玩下啦 旅行嘅話呢度係幾好玩
不過等big ben翻新完先 而家包到咩都睇唔到

我都想來呀希望今年有機會，
big ben番新到幾時?你係london冇四出搵食咩有冇咩推介係必食?

去到2021呀一整就整4年
無呀呢度食嘢好貴 不過之前有朋友嚟都有周圍食吓嘢嘅
nandos我至愛

整咁耐mark低先下次真係要試下
等你7月雙牙live

嚟緊有5日喺london，有咩餐廳推介？

歡迎歡迎
都係啲大路嘢啦, flat iron, burger and lobster, nandos呢三間係人都食
duck and waffle都好出名，主要係食個景嘅不過我就無食過
另外呢邊啲越南嘢泰國嘢同kebab都幾好食 睇你鍾意食咩類型嘢食啦
總之食乜都好千祈唔好食wagamama

睇你第2個遊記 第一次留言支持

成條M3唔開？
知唔知幾時開返？

唔係成條，封半條左右
平日Kobanya-Kipest至Nagyvarad ter；
周末Kobanya-Kipest至Lehel ter
會有巴士代替，唔使擔心

Duck and waffle要唔要預先book檯？

多謝
到時喺我第三個遊記多d留言啦

卜啦，有得卜個d卜定都無壞
你幾時嚟呀

但係我覺得wagamama個羊肉炒面好好食喎

英國top1 劣食 wagamama

呢d已經係月經post嚟

下星期二，啱啱check完duck and waffle夜晚full晒

全部日子都full?
btw會唔會上sky garden？唔使錢但要卜定 睇景一流

都full埋唔想畀錢上The Shard呀

試下walk in sky garden 有時得架
利申試過我去過十幾廿次
the shard我都真係未上過去

8pm walk in 有冇機? 嚟緊9點先日落

唔知喎 我未試過夜晚去 試下無壞

thanks!!!

留名慢慢睇

好似好難食好吸引

duck and waffle 一條友去食會唔會好毒? 六月尾去London獨遊兩日乜都未plan

我係london不嬲都自己一個周圍去，食餐飯冇話毒唔毒嘅我諗
兩日咁少 你由香港過嚟？係會去埋英國其他地方玩定點

平就話試下伏啫 又唔係平 巴打唔好咁睇唔開

快閃HK去paris兩日，之後london兩日返HK , 計埋出入機場，其實每度地方得日半

之前出落機票唔記得左改期冇左回事

明白

嘩趕到仆街咁london你行主要景點算啦
london eye+big ben
buckingham palace打個卡
大英博物館入去兜個圈
係咁咦經過下oxford street+hyde park行下
去埋tower bridge+tower of london
搞掂一日半差唔多

不過有樣好就係依家太陽好遲落山，要入場嘅地方就早啲去，淨係外圍影相打卡嗰啲可以傍晚六點幾七點先去都無所謂

轉咗型做london旅遊post

終於見到你個post 未得閒睇曬呀我宜家係Croatia
諗緊翻英國前要唔要飛轉 Budapest 啲機票平勁多十幾鎊咋

咁平 飛啦仲諗！個邊而家天氣應該唔錯
頂我本身都好想去croatia但唔夠時間就忍痛放棄咗
諗住大概幾時返英國？

lm 睇live 趕頭趕命

其實我係Croatia 未買回程機票 所以幾時飛同飛邊都未定 我既concern 係好攰同唔夠衫 因為Croatia 已plan既已經有12日 可能仲會過黑山 再去埋Budapest 就可能要一次過去廿幾日 人都散

巴打好似上個post都有留言？
都去完個旅行先嚟追live遲晒大到
[廣告]應該要追蹤我先係架嘛[/廣告]

無記錯你好似話成個六月都係歐洲？怕攰咪返uk抖下先再去
但如果係我就一定攰都去埋 最多hea遊十幾鎊機票喎
btw咁你去完晒旅行7月係邊？返香港？

多謝巴打我都係咁諗，時間唔多都係主要景點求其行一行算

btw未必有人想知，不過我改咗行程

事關我啱啱開始諗住plan嘅時候先諗起andalucia夏天係地獄嚟 30幾40度
雖然葡萄牙都好熱 不過冇andalucia咁難頂
最主要係我唔會放棄我啲葡撻熱都要食

樓豬坐wizz帶咩行李
以前wizz比一件hand carry喼 但係最近佢更新咗policy淨係比免費背囊
連細hand carry喼都話要比13鎊買priority
嚟緊星期四飛 唔知買唔買好 佢地有無捉人？

就係得一個背囊我行李少到爆
執好晒啲衫呀日用品都仲有成半個背囊嘅位將個手袋塞埋落去

上次就係坐wizz去budapest 帶咗個喼
今次去bulgaria+turkey 7日
飛wizz淨係比免費背囊 7日驚唔夠

我遲啲十幾日都諗住淨係一個背囊洗下衫咪算 帶咁多嘢做咩

因為我前日行行下拗左柴，歐洲啲石路有時真係好難行宜家仲有啲痛同腫，去唔到咁耐
7月行禮呀再同父母去旅行

小心啲呀
咁唔好去budapest住啦 休息下
我11月先行禮完全唔諗住返嚟英國行

宜家應該去完克羅地亞就翻去抖下
呢個係咪你first degree？如果first degree唔行禮我覺得有啲可惜

係 但我唔係好care
都係為張紙啫

我degree同master都冇返校行禮，都係一張紙。

啱啱上去duck and waffle個site, 我去嗰日得返lunch 有少少slot，夜晚full左即刻book左lunch算

你係夾唔啱時間定點？
如果我都係七月行禮嘅話我都會行埋先返香港嘅，不過係11月就咪玩我啦，唔通幾千銀飛一轉為咗行個禮咩

呢間野好奇怪，佢開廿四小時
如果你想睇夜景嘅話半夜三更去都得㗎
其實我都想試呢間好耐，不過我覺得太貴所以一直都冇食過

我係懶得去返工唔想請假

但唔同人唔同睇法既, 我表弟uk返左香港幾個月後，11月grad 都全家飛去uk 睇行禮

頭先睇佢menu, duck and waffle 18磅又唔算好過份既
可能啱啱去完瑞士十幾日返黎，已經唔識分平定貴

你去旅行嘛 十幾鎊梗係唔過份 我去旅行嗰陣都揮金如土啦
但我住喺度嘛 平時食嘢都控制係8鎊內

樓豬依加去邊
克羅地亞睇既野太單一,都係舊TOWN+海邊,係夠HEA同CHILL既,但唔夠多元化,唔岩我
16湖一般貨色,去過九寨溝更加唔駛再曬時間去
隔離slovenia/黑山仲正

Slovenia正啊但可惜我去個陣陰天落雨

無去邊呀，返咗英國我本身係英國住緊
你講個d地方我都有plan過去，但最後都不了了之

安全番到 ching 個sim又冇啦啦用得番

sor ching 覆錯遊記po

想問下3日budapest夠唔夠
之後會過Bratislava

貴到痴線仲收十幾%服務費環境又嘈又暗到睇唔到menu見過有大媽開電筒照明 嘢食唔好食

都夠嘅，其實計返我都係得三日左右，頭尾各半日冇咗
不過如果俾我再揀我會留多日，輕鬆啲

我淨係機場atm㩒過一次錢 用mastercard
見到佢揀金額個度可以㩒勁多 幾千蚊港紙左右都有
不過我係㩒咗400蚊港紙左右用剩300幾絕大部分地方都收卡

無mastercard 會唔會無咁方便
我有visa 同銀聯

旅行用卡抵過一次過禁
每次look card唔會收一次手續費？

麻煩巴打

visa同銀聯呢層我唔清楚呀 唔好意思
我碌卡係因為我本身係英國讀緊書 申請咗張monzo
轉幾百鎊落去就隨時去得旅行 非英鎊消費即時換匯免手續費 㩒錢都唔使手續費 好撚好用
...好似賣緊廣告

可惜我唔去英國
唔該曬你

去到匈牙利按錢好方便周街都有提款機 有銀聯logo就得
記得開通左海外銀聯提款先手續費都唔貴

係唔係用OTP bank atm ？
聽過有個叫euronet 係呃遊客 好鬼貴

其實我唔止去匈牙利 仲有奧地利 捷克
三個貨幣好似好多 去12日
諗緊帶歐元去 再唱 定係海外提

兩種都會有呀euronet匯率可能差d,但係最常見，好方便，如果按得少，匯率唔係差好遠or你可以搵下budapest有間唱錢出名抵
我之前就係百年唱定歐羅先匈牙利同捷克就有自己貨幣 有歐羅 再搵地方唱錢或都者atm都得 奧地利基本上一張credit card加少少歐羅就搞掂

想問～
你去布達佩斯個陣 係有m3 線
但回程無有m3線？
thank you 巴打

我機場出市區個陣係搭200E再轉另一架巴士，無搭過m3
係走個陣再出機場想搭m3先發現無
之前好似有巴打提過佢成條線整修緊，我諗應該短期內都無

wizz覆我email
I am sorry that your trip was longer than expected, but since your flight has been delayed for less than 3 hours (2:44 hrs), you are not entitled to a compensation.
屌

唔該哂
過幾日去 重爬全文發現m3 原來咁
我住m3沿線 某間酒店
好在及早發現 但要搵下點拆

我係上次話Oudenaarde 好靚嗰位巴打

聽朝就岀發去Budapest 啦我

玩幾多日呀
我聽日就真係要開始做dissertation做到頭都痛已經拖到無得再拖

應該三日三夜咋

你成個trip多唔多用cash 一蚊cash都無

㩒咗近400蚊cash (hkd) 淨係用咗幾十蚊
淨係買postcard個間舖同唔記得邊間雪糕唔收卡
根本㩒100蚊傍下身已經夠

太遲了 我已經撳咗成萬蚊出嚟

點解唔用卡

見到有啲餐廳同上萬聖殿個平台都要cash 咁得50鎊cash 係身就直接去左換錢一換就萬幾蚊ft

St. Stephen's Basilica我無上，上咗影張相嚟睇下

用英國銀行卡抵 ?

我係懶 貪方便先用 抵唔抵無計過

應該今日或者聽日去，尋日去左恐怖之屋

用Monzo or Revolut 好抵

仆街我要留係布達佩斯6日
最尾兩日可以改，但諗唔到去邊

克羅地亞／斯洛文尼亞／Balatonfüred

巴打有無推薦

我留喺Budapest 三日已經開始覺得悶.....
克羅地亞去Split or Dubrovnik 都唔錯，我上個星期先完

There’s been a long spell of dry hot weather in Hungary 🇭🇺 just right for cycling 🚴

每晚都落雨喎

你用monzo定revolut
我兩張都有 但結果都係淨係用monzo

3日都悶 我3日半嫌太少

我將會去同去左既地方應該同你差唔多
一日buda既兩個堡一日pest 國會同教堂同city 再一日羅馬浴池同boat tour 我已經諗唔到有乜做

我無咩plan景點 邊度順路就去下 唔順路由佢
明明係hea遊但都覺得時間嚴重唔夠用
反而對食好有要求每一餐d餐廳都係專登去

我對食都好有要求 食左你哋推介嘅鴨胸飯同鵝肝都唔錯

巴打幾時走？使唔使推介餐廳俾你
見到幅相又想再食多次鴨胸risotto
btw有無食comme唔知乜

法國南部即係去邊？
普羅旺斯？

係呀 nice同nice附近個堆
會去埋marseille
本身好想去avignon 但係撞正藝術節 d住宿貴到痴線 hostel爆晒 去唔起搞到有3日空白唔知去邊
但最近都唔得閒plan任何野，分分鐘去到先算

好啊仲有咩餐廳推介
打算聽日去試吓comme冇訂位有緣就食到

祝你食到comme
我淨係第一日經過問下有無位 無位即刻轉身走 之後連試都費事再試反正我麻麻地鵝肝

Btw我隻船好似正過你個姐好大架有三層有live music 同有嘢飲有嘢食

日頭坐夜景好似有feel d
你都係legenda?定坐其他 有live music咁正嘅 幾錢

我其實係夜晚七點船，咁啱可以睇晒日落同夜景
唔記得咩公司有個朋友比條link我就報咗，ft6900

去程同回程咁啱睇晒日頭同夜晚

貴過我1000ft有live music好抵
利申好鍾意聽live music
個邊而家天氣點 睇你張相天色好似都麻麻地
不過總好過我之前落狗屎

呢兩日日頭都好有太陽，但夜晚就開始落雨同有烏雲。
Btw 見到你話去南法我七月頭都會去，發覺同你去地方好似

咁啱喇 到時我開post live個陣就靠你推薦下有咩好野食
呢排太忙無時間plan
淨係卜咗住宿同機票 連有咩景點都無睇過葡萄牙同法國都係
分分鐘我起飛前幾個鐘先得閒睇

你已經好過我，我淨係book咗機票，連酒店都未睇

旺季喎 早d卜啦唔係嘅話驚會好貴
雖然我都有兩晚未卜個三日去邊都唔知

下星期出發
第二次 去 Budapest

Budapest都有？
唔知喎

去睇金魚缸去阿姆斯特丹或者大阪啦
漢堡既都幾多既

不錯

去左食porc and prezil ，叫左個traditional dish但啲豬少少生 好驚

sorry好似搞到你中伏
但有啲歐洲人真係覺得豬肉少少生都無問題，我以前有個大學同學就係咁佢食豬食到好似我食牛咁
咁你最後點 照食定叫佢煮熟啲

我上次係荷蘭食pork rib 個waiter都問我要幾成熟
我頂硬上照食希望無事

我第一次被人咁問個陣呆咗兩秒跟住答well done, 個一刻覺得自己要食全熟好廢

德國有全生豬肉包

琴晚到埗 一[img] breast risotto 真係勁好食

補圖

嘩屌點食

無意中做咗menza打手
尋日post過餐廳list有興趣可以睇返

點解去二次

有咩問題?
慕尼黑我都去過六次

睇哂樓豬2個post,已追蹤等睇7月live
好欣賞樓豬既隨意遊

黎緊去慕尼黑
暫時plan會去天鵝堡國王湖Dachau，巴打咁熟有無推介好玩好食？

嘩多謝你
隨意係學生特權嚟...好快就無得再想點就點

慕尼黑三日夠唔夠玩？

你玩七日都得啦

你去咗邊度有咁多嘢玩？

無連續七日 但慕尼黑本身好多週邊野啦
德意志博物館 一日行唔哂
只少兩個巴伏尼亞王宮
一個集中營
東有國王湖 南有楚格峯 西有天鵝堡

LM at Budapest now !

我黎緊7號到14號獨遊
未去過歐洲 巴打有冇咩要注意
我媽成日話我一個女仔去好危險

其實我係絲
你去歐洲邊度？如果係budapest我覺得治安幾好
我住係倫敦 出晒名治安差小心d唔好夜返同睇實自己財物就無咩大問題
我媽都係咁講 我盡量都唔會去d太危險嘅城市 費事佢擔心

thanks啊 其實以前都有獨遊澳洲 or 去成都西安嗰啲
但歐洲真係未去過 有d驚驚

獨遊上大陸你都唔驚 驚布達佩斯
我去之前都有上網睇過下，見d人話治安幾好
我個陣晚晚都天黑先返 但條街都仲係幾旺
同埋d人感覺上都幾安全 唔似英國夜少少就成街黑人/酒鬼
咁當然都唔會話太夜返啦 始終一個女仔係外地要識保障下自己
玩得開心d

俾屋企人洗哂腦話歐洲好L危險
thanks啊 真係佩服你啊自己玩咁多地方
我呢一兩年先開始獨遊

我開第一個post先開始獨遊
以前我一話要自己去旅行 我媽就send埋d女仔獨遊被強姦/被謀殺嘅新聞俾我 搞到我就住佢一直唔去
但今年畢業啦 唔去就無機會再去
我星期四又出發啦到時都會開post

邊到